# Recettes

PAGE : {{ page.title }}

Afficher des recettes de cuisine en utilisant des contenus en markdown et un générateur de site jekyll pour la mise en page

Permet d'afficher les recettes et de naviguer par auteur ou catégories

## Liste d'idées

Le suivi des fonctionnalité est organisé sur la [section *project*](https://github.com/akakeronos/recettes/projects/1) du dépôt d'origine.

## Environnement de développement

Le site utilise un thème en remote *_config.yml* :

```yaml
remote_theme: pointbar/minima
```

Un type de layout "pages" a été défini pour permettre l'affichage des recettes

À cause de cela, pour servir le projet en local il faut installer une dépendance *gem github-pages* dans le *Gemfile*

L'installer :

```bash
bundle install
```

Pour jouer en local, j'utilise *bundle exec* pour contourner les conflits de dépendance :

```bash
bundle exec jekyll serve
```